var a=Object.defineProperty,n=Object.prototype.hasOwnProperty,e=Object.getOwnPropertySymbols,i=Object.prototype.propertyIsEnumerable,t=(n,e,i)=>e in n?a(n,e,{enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0,value:i}):n[e]=i;import{_ as s}from"./certificate.b584aa60.js";import{g as r,e as u,o,c as k,a as d,t as l,j as g,F as m,h as p,b,i as h,f as c,d as f}from"./index.46ef241a.js";import"./vendor.7b91652a.js";const y=[{question:"1. Anda sedang dinas di ruang Intensif Cardiac Care Unit (ICCU), tiba2 mendengar suara alarm monitor berbunyi, anda bergegas ke arah pasien tersebut dan melihat seseorang pasien diam berbaring serta monitor tampak asystole. Apakah tindakan selanjutnya yang harus di lakukan ?",choices:["Cek Pernafasan","Buka Jalan nafas","Periksa denyut nadi","Mengaktifkan code blue","Periksa kesadaran"],rightAnswer:"Periksa denyut nadi"},{question:"2. Seorang perempuan 40 th di rawat di RS dengan CHF : Hasil pengkajian : pasien mengeluh sesak nafas dengan frekuensi 30X/menit, tampak mengap2 dan penggunaanototbantu nafas serta satrasi 87%",choices:["Memberikan bantuan terapi oksigen","Melakukan pengecekan analisa gas darah","Mengatur pasien pada posisi semifowler","Memonitor pola nafas pasien","Menghubungi dokter jaga"],rightAnswer:"Memberikan bantuan terapi oksigen"},{question:"3.Seorang laki2 50 tahun dirawat di rumah sakit dengan PPOK. Hasil pengkajian: pasien sesak nafas dengan frekuensi 28X/menit, badan lemas dan tampak adanya penggunaan otot banu nafas serta saat ini pasien terpasang oksigen binasal 4 L/menit sejak 4 hariyang lalu. Apakah tindkan yang kuranng tepat di lakukan perawat ?",choices:["Memonitor kelembaban hdung pasien","Mengganti cairan humidifier setiap 6 jam","Memprhatikan pemberian konsentrasioksigen","Menganjurkan pasien untuk melembabkan hidung secara berkala","Memonitor adanya tanda2 keracunan oksigen"],rightAnswer:"Mengganti cairan humidifier setiap 6 jam"},{question:"4.Seorang perempuan 50 thn di rawat di rumah sakit degan riwayat DM tipe 2. Hasil pengkajian : pasien mengalami penurunan kesadaran, glukosa darah seaktu 634 gr/dl, tampak adanya pernafasan kusmaull, bau keton (+), terdengar suara snoring dan frekuensi nafas 28X/menit",choices:["Memberikan terapi oksigen","Mengatur posisi semifowler","Memasang gudel/OPA","Memberikan terapi insulin","Melakukan suction"],rightAnswer:"c.Memasang gudel/OPA"},{question:"5.Seorang perempuan 23 tahun dg luka bakar. Hasil pengkajian : tampak sputum, rambut hidung gososng, frekuensi nafas 32X/menit dan terdengar stridor serta GCS 10. Apakah tindakan yang tepat di lakukan pada pasien ?",choices:["Memberikan terapi oksigen dengan face mask 12 L/menit","Meninggikan kepala pasien untuk mecegah terjadinya peningkatan tekanan intrcranial","Melakukan intubasi endotrakeal","Melakukan suction","Membebaskan jalan nafas dengan teknik jaw thrust"],rightAnswer:"Melakukan intubasi endotrakeal"},{question:"6.Seorang perempuan 23 tahun mengalami sesak nafas saat di lakukan transfusi darah. Frekuensi nadi 40X/menit dan terdengar buyi stridor. Apakah tindakan mandiri yang tepat di lakukan perawat untuk mengatasi masalah di atas ?",choices:["Memberikan oksigen 10L/menit","Melakukan intubasi untuk membuka jalan nafas","Melakukan chin lift untuk membuka jalan nafas","Menghentikan pemberian transfusi darah","Memberikan adrenalin 0,5 â€“ 1 mg"],rightAnswer:"Menghentikan pemberian transfusi darah"},{question:"7.Seorang laki2 28 tahun datang di IGD dengan  penurunan kesadaran. Hasil pengkajian : GCS 8, terdegar suara gurglingfrkuensi nafas 38X/menit, frekuensi nadi 120X/menit, bibir dan ujung kuku sianosis dan adanya krepitasi pada daerah pelvis. Apakah tindakan keperawatan prioritas yang tepat di lakukan?",choices:["Membebaskan jalan nafas dengan tindakn suction","Memberikan terapioksigen 12-15 L/menitmengguakan non rebreting mask","Memberikan terapi cairan kristaloid hangat denga 2 line","Meningikan kepala 10-30 derajat untuk mencegah penigkatan inracranial"],rightAnswer:"Membebaskan jalan nafas dengan tindakn suction"},{question:"8.Seorang wanita 54 tahundi rawat di ICU akbat aspirasi benda cair. Hasil pengkajian : batuk, retraksi dinding dada dan pernafasan cuping hidung (+), kesadara coma. Apakah tindakan yang di lakukan sebelum melakukan suction :",choices:["Melakukan sweping finger","Langsung saja melakukan suction","Membukajalan nafas dengan cross finger","Membuka jalan nafas dengan memasang orofaringeal tube"],rightAnswer:"Membuka jalan nafas dengan memasang orofaringeal tube"},{question:"9.Seorang laki2 65 tahun dengan keluhan sesak nafa, cuping hidung mengembang saat berafas terdapat wheezing saat ekspirasi T : 150/95, apakah tindakan keperawatan yang tepat :",choices:["Beriposisi miring beri pasien berafas dalam","Atur posisikepala lebih tinggi 15-30 dan berioksigen masker","Memasang oksigen canula sesuai instruksi dokter dan beri posisi nyaman","Tinggikan kontrak dengan pasien untuk menjelaskan tujuan dan prosedur tindakan"],rightAnswer:"Tinggikan kontrak dengan pasien untuk menjelaskan tujuan dan prosedur tindakan"},{question:"10.Seorang laki2 50 tahun di rawat dengan PPOK. Hasil pengkajian : sesak nafas dengan frekuensi 28X/menit, badan lemas dan tampak menggunakan alat bantu nafas, menggunakan oksigen nasal 4 lpm sejak 4 hari yl Tindakan apa yang tepat :",choices:["Memonitor kelembaban hidup","Memprhatikan pemberian konsentrasioksigen","Mengganti cairan humidifier setiap 6 jam","Menganjurkan pasien untuk melembabkan hidung secara berkala"],rightAnswer:"Mengganti cairan humidifier setiap 6 jam"}],w={components:{TheCertificate:s},data:()=>({questions:y,score:0,questionIndex:0,question:y[0],answer:""}),computed:{isPreTest:()=>"1"===r().query.pre},methods:{submit(){const{answer:a,question:s,questions:r,questionIndex:u}=this;a===s.rightAnswer?(this.score++,console.log("bener")):console.log("salah"),u<r.length&&(this.questionIndex++,this.question=((a,s)=>{for(var r in s||(s={}))n.call(s,r)&&t(a,r,s[r]);if(e)for(var r of e(s))i.call(s,r)&&t(a,r,s[r]);return a})({},r[this.questionIndex]))},restart(){this.question=y[0],this.answer="",this.questionIndex=0,this.score=0}}},M={key:0,class:"mb-2"},j=d("br",null,null,-1),q=d("br",null,null,-1),A=c(" Lewati dan Mulai Pembelajaran "),v={key:1},x=d("br",null,null,-1),P={key:0},S=c(" Mulai Pembelajaran "),C={key:1};w.render=function(a,n,e,i,t,s){const r=u("RouterLink"),y=u("TheCertificate");return o(),k("form",null,[t.questionIndex<t.questions.length?(o(),k("div",M,[d("label",null,l(t.question.question),1),t.question.img?(o(),k("img",{key:0,src:t.question.img},null,8,["src"])):g("",!0),(o(!0),k(m,null,p(t.question.choices,(a=>(o(),k("div",{key:a},[b(d("input",{type:"radio",name:"choice","onUpdate:modelValue":n[1]||(n[1]=a=>t.answer=a),value:a},null,8,["value"]),[[h,t.answer]]),c(" "+l(a),1)])))),128)),d("button",{type:"button",onClick:n[2]||(n[2]=(...a)=>s.submit&&s.submit(...a)),class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-blue-500 border border-transparent rounded-md active:bg-blue-500 hover:bg-blue-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-blue"},"Lanjut"),j,q,s.isPreTest?(o(),k(r,{key:1,to:"/cours/module3",class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-yellow-500 border border-transparent rounded-md active:bg-yellow-500 hover:bg-yellow-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-yellow"},{default:f((()=>[A])),_:1})):g("",!0)])):(o(),k("div",v,[d("p",null,[d("strong",null,"Skor: "+l(t.score),1)]),d("button",{type:"button",onClick:n[3]||(n[3]=(...a)=>s.restart&&s.restart(...a)),class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-yellow-500 border border-transparent rounded-md active:bg-yellow-500 hover:bg-yellow-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-yellow"},"Ulangi"),x,s.isPreTest?(o(),k("div",P,[d(r,{to:"/cours/module3",class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-blue-500 border border-transparent rounded-md active:bg-blue-500 hover:bg-blue-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-blue"},{default:f((()=>[S])),_:1})])):(o(),k("div",C,[t.score>=7?(o(),k(y,{key:0,module:"TERAPI OKSIGEN"})):g("",!0)]))]))])};export default w;
